# Домашнее задание к занятию "11.04 Микросервисы: масштабирование"

Вы работаете в крупной компанию, которая строит систему на основе микросервисной архитектуры.
Вам как DevOps специалисту необходимо выдвинуть предложение по организации инфраструктуры, для разработки и эксплуатации.

## Задача 1: Кластеризация

Предложите решение для обеспечения развертывания, запуска и управления приложениями.
Решение может состоять из одного или нескольких программных продуктов и должно описывать способы и принципы их взаимодействия.

Решение должно соответствовать следующим требованиям:
- Поддержка контейнеров;
- Обеспечивать обнаружение сервисов и маршрутизацию запросов;
- Обеспечивать возможность горизонтального масштабирования;
- Обеспечивать возможность автоматического масштабирования;
- Обеспечивать явное разделение ресурсов доступных извне и внутри системы;
- Обеспечивать возможность конфигурировать приложения с помощью переменных среды, в том числе с возможностью безопасного хранения чувствительных данных таких как пароли, ключи доступа, ключи шифрования и т.п.

Обоснуйте свой выбор.

Ответ:

| Критерий\Инструмент | Kubernetes | Docker Swarm | Nomand | Apache Mesos (+Marathon, Aurora) |
|---------------|------------------|--|--|--|
| Поддержка контейнеров | + | + |+ | + |
| Обнаружение сервисов и маршрутизация запросов | + | + | - | + |
|Возможность горизонтального масштабирования | + | + | + | + |
|Возможность автоматического масштабирования| + | - | + | + |
|Явное разделения ресурсов доступных извне и внутри системы| + | - | + | + |
|Возможность конфигурирования приложения с помощью переменных среды, в т.ч. безопасное хранение чувствительных данных (пароли, ключи)| + | + | + | + |

Сейчас в мире в основном используют Kubernetes (у нас и на курсах говорят о его преимуществах перед остальными, да и на работе, где мы разрабатываем ПО тоже используем Кубер)
Не вижу смысла тут особо рассуждать, я бы выбрал Kubernetes, однако все зависит от поставленных задач. так например Apache Mesos имеет большую производительность в некоторых случаях.

подробно все описано в замечательной статье которой я пользовался [тут](https://habr.com/ru/company/vk/blog/543232/)

## Задача 2: Распределенный кэш * (необязательная)

Разработчикам вашей компании понадобился распределенный кэш для организации хранения временной информации по сессиям пользователей.
Вам необходимо построить Redis Cluster состоящий из трех шард с тремя репликами.

### Схема:
<p align="center">
<img src="./img/114.png">
</p>
---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---